Para asegurar la robustez y escalabilidad del proyecto, se ha seleccionado un stack tecnol\'{o}gico basado en est\'{a}ndares de la industria, priorizando la seguridad y la integridad del dato.

\section{Stack Tecnol\'{o}gico}
A continuaci\'{o}n se detallan las herramientas y frameworks principales utilizados en el desarrollo de Schooledule:

\begin{description}
    \item[Java 21] Lenguaje de programaci\'{o}n robusto y multiplataforma con soporte nativo para caracter\'{i}sticas modernas de alto rendimiento. Base para la l\'{o}gica de negocio y gesti\'{o}n de concurrencia.
    \item[Spring Boot 3.3.5] Orquestador central de la aplicaci\'{o}n, gestionando la inyecci\'{o}n de dependencias, la seguridad (RBAC) y los servicios web.
    \item[Thymeleaf] Motor de plantillas Java moderno para la generaci\'{o}n din\'{a}mica de la capa de presentaci\'{o}n en el servidor.
    \item[PostgreSQL 16] Sistema de gesti\'{o}n de bases de datos relacionales potente con soporte avanzado para JSONB y auditor\'{i}a.
    \item[Flyway] Gesti\'{o}n de migraciones y mantenimiento de la coherencia estructural de la base de datos en todos los entornos.
    \item[Docker \& Docker Compose] Garant\'{i}a de paridad entre entornos mediante la orquestaci\'{o}n de servicios y bases de datos en contenedores.
\end{description}

\section{Calidad y Automatizaci\'{o}n}
El ecosistema de desarrollo se complementa con herramientas de validaci\'{o}n continua:

\begin{description}
    \item[GitHub Actions] Plataforma de CI/CD para la automatizaci\'{o}n de flujos de trabajo, validaci\'{o}n de calidad de c\'{o}digo y despliegue.
    \item[JUnit 5 \& Mockito] Implementaci\'{o}n de la estrategia de pruebas unitarias e integrales (TDD).
    \item[JaCoCo] Monitorizaci\'{o}n de la cobertura de c\'{o}digo para asegurar el cumplimiento del est\'{a}ndar de calidad del 80\%.
    \item[Spotless \& Prettier] Mantenimiento autom\'{a}tico del estilo de c\'{o}digo de Google y estandarizaci\'{o}n de formato en archivos HTML, YAML y Markdown.
\end{description}
